中共紅色歌劇《洪湖赤衞隊》登陸澳洲

2018年10月16日

中共紅色歌劇《洪湖赤衞隊》登陸澳洲

紅色歌劇《洪湖赤衞隊》舞台照。互聯網

中共紅色歌劇《洪湖赤衞隊》音樂會將在澳洲舉行，是繼去年紅色娘子軍在墨爾本上演後，北京向西方輸出意識形態又一成果。在歐美攜手封殺中國孔子學院、抵制北京輸出軟實力背景下，澳洲政府和社會如何反應，惹人關注。

譯名避開赤衞隊字眼

據報道，《洪湖赤衞隊》音樂會將於11月上旬在悉尼歌劇院和墨爾本演奏中心演出三場。該劇由湖北省演藝集團主辦，澳豐文化承辦。該劇英文譯名是《The Red Guards On Lake Honghu》，但主辦方把譯名改成《Lake Honghu》，顯然要避開「The Red Guards」（赤衞隊）充滿革命色彩的詞彙。

歌劇《洪湖赤衞隊》中有不少歌頌共產黨內容，例如主題歌《洪湖水浪打浪》有一句「共產黨的恩情比那東海深」，1990年代歌星宋祖英在美國演唱時，改成「爹娘的恩情比那東海深」；
2001年中國京劇院在台北國父紀念館演出京劇《紅燈記》，一度把唱詞中的「共產黨員」改成「中國人民」，把「共產黨」改成「革命黨」，後聽台灣演藝界人士稱台灣民主化後，不在乎這些；最後按原劇演唱。

2016年9月，一場名為「光榮與夢想」的頌毛音樂會受當地華人強烈反對，悉尼和墨爾本不得不取消在當地市政廳舉辦的計劃，因當地警方擔心音樂會可能引發市民騷亂。但去年2月15日，紅色樣板戲《紅色娘子軍》在墨爾本上演，有上百人在劇場外抗議。

如今再有中共紅色經典歌劇登陸澳洲，引網民熱議，有網民指「這是中共暗渡陳倉的輸出意識形態」。

「紅色暴力文化可以在西方肆意氾濫，而真實民主自由的思想在中國被禁錮踐踏」、「澳洲政府不該給這種演出開綠燈」、「不是說中國不輸出革命麼？」

美國之音

上一則
上一則
廣交會受影響 拒透露美商人數

下一則
下一則
60年代經典 文革一度被禁

光明正大入侵